一點人生經驗：如何統治中国和造福世界

中國人的語言，從來都是拿金圓券換金子的把戲。誰跟它們講道理，誰就上當了。金圓券跟金子交易，總是金子吃虧。騙子跟偶爾撒謊的普通人說話，總是普通人吃虧。中國人看到你認真對待他們的話，哪怕是反駁或辱罵，心裡就覺得你是傻瓜了，因為即使反駁或辱罵都需要費力了解內容，而中國人的語言只是表態。表態根本不需要了解，而且根本不能說明表態者真實的想法，如果他果真有什麼想法的話。

中國人知道自己是卑劣的奴隸，如果有人按照他們真實的階級身份對待他們，他們就會暗中佩服，覺得這些人有眼力，對其他事情的判斷，大概也沒錯。如果有人尊重中國人，把他們當做有靈魂有良知有廉恥的生物，中國人根據同樣的理由，就會懷疑這些人的判斷力，包括對其他跟中國無關事情的判斷力，不但不會信任和追隨這些人，反而會覺得這些人是適合欺騙掠奪的對象。

因此，中國人總是會落入比原來更壞的主人手中。只有邪惡的統治者才能讓中國人心悅誠服，同時大大降低他們對世界其他部分本來必然會造成的破壞。

Written by
Zhongjing Liu | 劉仲敬

緊急！關於港島東反送中反黑大遊行